---
title: >-
    شمارهٔ  ۷۴
---
# شمارهٔ  ۷۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>باز چرخ سفله پرور طرح دیگر می کشد</p></div>
<div class="m2"><p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div></div>
<div class="b2" id="bn2"><p>بر سر ارباب دین بی داد لشکر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خود ز روبه بازی گرگ فلک گوئی روان</p></div>
<div class="m2"><p>بی امان زور بازوی سگان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn4"><p>بر سر شیر خدا شمشیر دیگر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون نیفتد رازها از پرده طاقت برون</p></div>
<div class="m2"><p>بی سکون صد جهان دل بل فزون</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>شمسه ایوان عصمت چادر از سر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>آنکه لعلش تشنگان را می دهد جام شراب</p></div>
<div class="m2"><p>دل کباب بهر یک پیمانه آب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn8"><p>تشنه لب بر خنجر بیداد حنجر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خسرو دین داد تا حنجر به تیغ اهل شام</p></div>
<div class="m2"><p>تشنه کام بر جهان از انتقام</p></div></div>
<div class="b2" id="bn10"><p>خسرو سیارگان هر بام خنجر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>در وصال آباد کوی دوست در عین بکا</p></div>
<div class="m2"><p>از حیا تا دم صبح جزا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>چشم آدم خجلت از روی پیمبر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>تا به خون لب تشنه پر زد شاهباز اوج دین</p></div>
<div class="m2"><p>بر زمین در فلک روح الامین</p></div></div>
<div class="b2" id="bn14"><p>پرزنان چون طایر بسمل به خون پر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>شاهد خلوت سرای چارم از بهر عزا</p></div>
<div class="m2"><p>در سما با دو صد شور و نوا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn16"><p>نطع مشکین بر سر زرینه معجر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>فارس مضمار این نه پهنه فیروزه فام</p></div>
<div class="m2"><p>صبح و شام تا به روز انتقام</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>دامن خفتان به خوناب شفق پر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>بازکش یغما عنان از عرصه این داستان</p></div>
<div class="m2"><p>کز فغان از نهاد انس و جان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn20"><p>رفته رفته شور این ماتم به محشر می کشد</p>
<p>از نیام شمر خنجر می کشد</p></div>